{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Ma vajan elamiseks vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole loom."},{"text":"Mul on vahel lehti."},{"text":"Paljusid minust v√µib leida aiast."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pikk vars ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."},{"text":"Kasvatan aedades ja p√µldudel."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk pakiruumi ja paljude okstega. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Ma annan sulle p√§ikselisel p√§eval varju."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen oran≈æi v√§rvi."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen seeme, mis teeb n√§mma valge maiuse, kui sa mind kuumas √µhus popid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa."},{"text":"K√ºtmisel k√§in 'pop, popp, popp'."},{"text":"Olen keetmisel valge ja kohev."}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kiibid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFC107","category":"plant","icon":"üçø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja tulen eri v√§rvi nagu punane, roheline v√µi lilla. Olen magus ja mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Olen populaarne suupiste nii lastele kui ka t√§iskasvanutele."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"√ïunad","isCorrect":false},{"label":"Apelsinid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9C27B0","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis kasvatab toitu kesta sees. Oravad armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida talust."},{"text":"Sa v√µid mind munakivi pealt √§ra s√º√ºa."},{"text":"Olen kollane ja mul on rida kerneleid."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen kareda, pruuni t√ºvega taim. Mul on lehtede asemel torkivad n√µelad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"M√µned inimesed kaunistavad mind j√µulude ajal."},{"text":"Ma langetan k√§bisid."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Lillep√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"plant","icon":"üå≤"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab leiva valmistamiseks kasutatavaks taimeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen terat√º√ºp."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."},{"text":"Ma olen jahuks jahvatatud."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBCAAA4","category":"plant","icon":"üåæ"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen tugeva l√µhnaga taim, mis v√µib mind l√µigates nutma panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Mul on kihid."},{"text":"M√µned panevad mind hamburgeritele."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"üßÖ"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mul on pehmed kasukad ja vurrud."},{"text":"Koerad ajavad mind tihti taga."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Kes ma olen? √útlen \"Woof\" ja liputan sabaga.","hints":[{"text":"Mulle meeldib fetchi m√§ngida."},{"text":"Olen inimestele hea s√µber."},{"text":"Kassidega ei ole me alati s√µbrad."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n p√µllul rohtu."},{"text":"Olen suur farmiloom."},{"text":"Minu piim on sulle hea."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"üêÆ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Kes ma olen? √útlen \"Quack\" ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Ma s√∂√∂n leivapuru."},{"text":"Minu beebisid nimetatakse pardipoegadeks."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid.","hints":[{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"Elan urus."},{"text":"Olen populaarne lemmikloom."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üê∞"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma m√∂irgan ja elan d≈æunglis.","hints":[{"text":"Mina olen d≈æungli kuningas."},{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Olen v√§ga tugev kass."}],"options":[{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Kiigutan puudelt ja s√∂√∂n banaane.","hints":[{"text":"Elan d≈æunglis."},{"text":"Mulle meeldib m√§ngida."},{"text":"Olen kaetud karusnahaga."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas v√µi Aasias."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkliid."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF808080","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Libisen ja jalgu pole.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla m√ºrgine."},{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"Ma sisistan."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"animal","icon":"üêç"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt.","hints":[{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Olen v√§ga kaval selgrootu."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"animal","icon":"üêô"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Mis ma olen? Kukun taevast alla ja teen k√µik m√§rjaks.","hints":[{"text":"Ma olen p√§rit pilvedest."},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma alla tulen."},{"text":"Pitter-patter, pitter-patter."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"weather","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen suur ja s√§rav ja soe. Sa n√§ed mind p√§eval.","hints":[{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Kanna p√§ikeseprille, kui olen v√§ljas."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast.","hints":[{"text":"Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Olen k√ºlmunud vesi."},{"text":"S√§ran, kui valgus mind tabab."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"weather","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Mis ma olen? Liigutan puid ja panen lohed k√µrgele lendama.","hints":[{"text":"Sa ei n√§e mind, aga sa tunned mind."},{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Ma liigutan √µhku."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"√Ñike","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"weather","icon":"üå¨Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen valge kohev asi taevas.","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu loomad v√µi kujundid."},{"text":"Ma h√µljun √µhus."},{"text":"Vihm v√µib tulla minu poolt."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F8FF","category":"weather","icon":"‚òÅÔ∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen vesi, mis on k√ºlmunud, suurem kui lumi, ja valutab kukkudes!","hints":[{"text":"Vahel kukun √§ikese ajal."},{"text":"Ma olen nagu v√§ikesed j√§√§pallid."},{"text":"V√µin kahjustada autosid."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"weather","icon":"üßä"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mis ma olen? K√µmisen ja p√µrutan ning s√ºtitan tormi ajal taevasse.","hints":[{"text":"Sa kuuled mind p√§rast v√§lgu n√§gemist."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga vali!"},{"text":"Mina olen elektri heli taevas."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4B0082","category":"weather","icon":"‚õàÔ∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen v√§rviline kaar taevas p√§rast vihmahooge.","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"Olen valmistatud valgusest ja veest."},{"text":"Minu l√µpust v√µid leida potit√§ie kulda... ehk!"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"weather","icon":"üåà"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlm ja j√§ine udu, mis k√ºlmutab maa.","hints":[{"text":"Moodustun k√ºlmadel ja selgetel √∂√∂del."},{"text":"Ma teen rohu kr√µmpsuvaks."},{"text":"Olen k√ºlmunud kaste."}],"options":[{"label":"Frost","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5FFFA","category":"weather","icon":"üßä"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga tugev torm keerleva pilvega. Ole ettevaatlik!","hints":[{"text":"Mul on hirmus nimi."},{"text":"V√µin t√µsta autosid ja maju."},{"text":"Mul on \"silm\"."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF708090","category":"weather","icon":"üå™Ô∏è"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Olen pikk, k√µver vili."},{"text":"Sa v√µid mu koorele lipsata."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF000","category":"fruit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune. Kasvatan puu otsas ja v√µite mind n√§ksimiseks s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Arstidele ma ei meeldi, kui sa s√∂√∂d √ºhe p√§evas!"},{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe minust √§ra..."},{"text":"Mind kasutatakse tihti pirukates."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD40000","category":"fruit","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa sees."},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea!"},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"vegetable","icon":"ü•ï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm ja sa s√∂√∂d mind lusikaga kuumal p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma sulatan, kui sa mu p√§ikese k√§tte j√§tad."},{"text":"Ma tulen rohkete namimaitsetega!"},{"text":"V√µid mulle piserdamisi peale panna."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"dessert","icon":"üç¶"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja √ºmmargune. Kasvatan kaunas ja v√µid mind s√º√ºa v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Rullin su taldrikul ringi."},{"text":"Mul on singiga hea."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF008000","category":"vegetable","icon":"üü¢"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv ja pruun. Olen valmistatud kartulist ja v√µid mind kasta ket≈°upisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog."},{"text":"Mind teenindatakse tihti hamburgeritega."},{"text":"Praadige mind √µlis."}],"options":[{"label":"Kiibid","isCorrect":true},{"label":"Pretzel","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"side","icon":"üçü"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja keskel on auk. V√µid katta mind puistangute v√µi glasuuriga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen magus maiuspala."},{"text":"Politseinikke seostatakse vahel minuga!"},{"text":"Sa v√µid mind pagari√§rist osta."}],"options":[{"label":"Pannkook","isCorrect":false},{"label":"Donut","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"dessert","icon":"üç©"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua oma teraviljaga v√µi k√ºpsetada koos minuga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen su luudele hea."},{"text":"Beebilehmad joovad mind."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5FFFA","category":"drink","icon":"ü•õ"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen tasane ja √ºmmargune, peal tomatikaste ja juust. Lisada saab palju lisandeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse tihti viiludeks."},{"text":"Teenage Mutant Ninja Kilpkonnad armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"K√ºpsetad mind ahjus."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"meal","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. V√µid kasutada mind v√µileibade, r√∂stsaia v√µi pitsa valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit paljudest erinevatest kujudest ja suurustest."},{"text":"Tihti k√ºpsetatakse mind p√§tsikeses."},{"text":"V√µid mulle peale m√§√§rida v√µid v√µi moosi."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Crackers","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"staple","icon":"üçû"}}]}